[
    {
        "id": 1240,
        "question": "Ameliyatlarda işlemden önce bölgenin uyuşturulması",
        "letter": "A",
        "answer": "Anestezi, aneztezi, anestesi"
    },
    {
        "id": 151,
        "question": "Küçük balon",
        "letter": "B",
        "answer": "baloncuk"
    },
    {
        "id": 1377,
        "question": "Mahkemede oturum, duruşma",
        "letter": "C",
        "answer": "Celse"
    },
    {
        "id": 166,
        "question": "Dağın bir noktasından kopup yuvarlanan ve yuvarlandıkça büyüyen kar kümesi",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çığ"
    },
    {
        "id": 941,
        "question": "Ermenistan’ın para birimi",
        "letter": "D",
        "answer": "dram"
    },
    {
        "id": 213,
        "question": "Bir şeyin özünü oluşturan ana öge, temel, gerçek",
        "letter": "E",
        "answer": "esas"
    },
    {
        "id": 576,
        "question": "Fotoğrafta güzel çıkan, etki bırakan (kimse)",
        "letter": "F",
        "answer": "Fotojenik"
    },
    {
        "id": 1899,
        "question": "İLAÇ DESTEĞİ İLE DE YAPILAN AĞIZ VE BOĞAZ BANYOSU",
        "letter": "G",
        "answer": "Gargara"
    },
    {
        "id": 1098,
        "question": "Kur'an'ı bütünüyle ezbere bilen kimse",
        "letter": "H",
        "answer": "Hafız"
    },
    {
        "id": 264,
        "question": "Bir şeyi armağan olarak verme, sunma",
        "letter": "İ",
        "answer": "ikram, ikram etme, ikram etmek"
    },
    {
        "id": 1914,
        "question": "TERSANELERDE ÜZERİNDE GEMİ YAPILAN, ONARILAN VEYA GEMİYİ SUYA İNDİRİP SUDAN ÇIKARMAYA YARAYAN IZGARA",
        "letter": "K",
        "answer": "Kızak"
    },
    {
        "id": 986,
        "question": "Tanıtmak amacıyla öne sürmek, ortaya çıkarmak",
        "letter": "L",
        "answer": "Lanse, lanse etme, lanse etmek"
    },
    {
        "id": 1215,
        "question": "Güneşe en yakın gezegen",
        "letter": "M",
        "answer": "Merkür, merkür gezegeni"
    },
    {
        "id": 912,
        "question": "Hristiyanların en büyük bayramı",
        "letter": "N",
        "answer": "Noel"
    },
    {
        "id": 820,
        "question": "Hayvan sürülerinin beslendiği açık alan, mera",
        "letter": "O",
        "answer": "Otlak, otlak arazi, ova"
    },
    {
        "id": 656,
        "question": "Uzlaşmaya varmak için karşı taraf yararına vazgeçme",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ödün, Ödün verme, Ödün vermek"
    },
    {
        "id": 373,
        "question": "Kimyasal enerjiyi elektrik enerjisine çeviren araç",
        "letter": "P",
        "answer": "pil"
    },
    {
        "id": 1244,
        "question": "Kaynar suda kabuğu ile az pişirilmiş olan",
        "letter": "R",
        "answer": "Rafadan"
    },
    {
        "id": 1272,
        "question": "İlk üretilen uydu",
        "letter": "S",
        "answer": "Sputnik, sputnik uydusu, sputnik 1"
    },
    {
        "id": 1846,
        "question": "YAPRAKLARI HER MEVSİM YEŞİL KALAN, BAHÇELERDE SÜS BİTKİSİ OLARAK YETİŞTİRİLEN, SARIMSI RENKLİ BİR TÜR AĞAÇÇIK",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şimşir"
    },
    {
        "id": 435,
        "question": "Yasaklanarak korunan (nesne, kelime, davranış)",
        "letter": "T",
        "answer": "tabu"
    },
    {
        "id": 1079,
        "question": "Birinin yapmakla yükümlü olduğu iş, görev",
        "letter": "U",
        "answer": "uhde"
    },
    {
        "id": 729,
        "question": "Özen göstermeden, gelişigüzel, baştan savma yapılan",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstünkörü"
    },
    {
        "id": 475,
        "question": "Gözlem ve deneye dayalı araştırmanın sonuçları",
        "letter": "V",
        "answer": "veri, veri seti"
    },
    {
        "id": 1936,
        "question": "Doğum tarihi ve saati dikkate alınarak yapılan hesaplama ile ortaya çıkan burç",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yükselen, Yükselen burç"
    },
    {
        "id": 1585,
        "question": "Savaşta verilen kayıp",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zayiat, zaiyat"
    }
]